[
    {
        "id": "1o5fl5p",
        "author": "RM_Official_Thread",
        "title": "Weekly Open Thread - General Discussion",
        "content": "# Open Thread\n\nBesides general conversation and talk about other leagues and teams, all the following content must go into the weekly Open Thread:\n\n&amp;#x200B;\n\n* Simple one-liners, random thoughts or unrelated posts (with or without a single image).\n* All discussion about rival teams matches and results.\n* All wallpapers and image editing that are not created by you \\[Not OC\\]\n* Unsourced news and stats.\n* Photos of jerseys and other memorabilia.\n* Images of formations with minimal description.\n* Links to social media posts made by our players or celebrities, unless it counts as team news or stats.\n* All gaming content.\n* All memes should go into the Open thread during the week days.\n* All \"I am a fan of X team, I come in peace\" type of posts.\n* When posting rumours/news from Twitter, if possible post a direct link to the tweet.\n\n# This is our reliability guide: [https://rm-reddit.github.io/](https://rm-reddit.github.io/)\n\n**IMPORTANT: Only news from official sources, Tier 1 and Tier 2, can have their own thread, everything else including discussions about target players must go in here.**\n\n&amp;#x200B;\n\n&amp;#x200B;\n\n# Real Madrid Discord Server\n\n[**Click here to join our Discord Server**](https://discord.gg/syH7yen)",
        "upvotes": 22,
        "comments": 924,
        "media": null,
        "permalink": "/r/realmadrid/comments/1o5fl5p/weekly_open_thread_general_discussion/"
    },
    {
        "id": "1o7he6h",
        "author": "Nyghl",
        "title": "\"I have full confidence in Xabi Alonso. If one day he tells me to play goalkeeper, I\u2019LL BUY GLOVES!\" - Arda G\u00fcler to L'Equipe in a recent interview.",
        "content": "(Put Meme flair due to the image edit I've done :D)",
        "upvotes": 820,
        "comments": 24,
        "media": {
            "type": "image",
            "url": "https://preview.redd.it/337rb8vz7bvf1.png?auto=webp&amp;s=a08de6329a8a58a84517b874da99dad41fea41b5"
        },
        "permalink": "/r/realmadrid/comments/1o7he6h/i_have_full_confidence_in_xabi_alonso_if_one_day/"
    },
    {
        "id": "1o79utx",
        "author": "ViniciusFastAF",
        "title": "If both Kak\u00e1 and \u00d6zil were at the absolute peak of their powers and completely free of injuries, who would you start in your Real Madrid midfield ?",
        "content": "",
        "upvotes": 952,
        "comments": 194,
        "media": {
            "type": "video",
            "url": "https://v.redd.it/13njxzwct9vf1/DASH_720.mp4?source=fallback"
        },
        "permalink": "/r/realmadrid/comments/1o79utx/if_both_kak\u00e1_and_\u00f6zil_were_at_the_absolute_peak/"
    },
    {
        "id": "1o7skvx",
        "author": "rcfith",
        "title": "Miss him so much. He was an absolute gem of a footballer.. The German sniper",
        "content": "",
        "upvotes": 83,
        "comments": 3,
        "media": {
            "type": "video",
            "url": "https://v.redd.it/begua2fegdvf1/DASH_480.mp4?source=fallback"
        },
        "permalink": "/r/realmadrid/comments/1o7skvx/miss_him_so_much_he_was_an_absolute_gem_of_a/"
    },
    {
        "id": "1o7gs2y",
        "author": "TheFeatherDiaries",
        "title": "Arda Guler : ''When I wasn't playing, it was difficult, but it fueled my ambition. I was biding my time.''",
        "content": "Arda G\u00fcler on joining Real Madrid from Fenerbah\u00e7e  : I knew I was joining the biggest club in the world. But from my very first training session, I realized I had the quality to play here. I never doubted that I would eventually succeed  \n  \nArda G\u00fcler on lack of playing time in the last two seasons : Juni Calafat had explained the plan to me. He told me the first season would be difficult, and that it was logical for a player who had only experienced football in Turkey. He also told me that I was coming in for the post-Modri\u0107 and Kroos era. Everything was clear and honest  and that\u2019s how it should be.  \n  \nArda G\u00fcler on Carlo Ancelotti: \u201cCarlo Ancelotti is one of the greatest coaches in history. We mustn\u2019t forget that he told the press that I would become one of the best midfielders in the world one day. Davide Ancelotti also always tried to help me. I\u2019m grateful. When I wasn't playing, it was difficult, but it fueled my ambition: I was biding my time.''\n\nArda G\u00fcler on winning UCL 2023/24 : \u201cUCL 2023/24? I never won it. It wasn\u2019t mine. We have to go and win a new one.\"\n\nArda G\u00fcler on his chemistry with Mbappe:  \u201cMbapp\u00e9\u2019s qualities and mine are made for each other. We understand each other really well, it\u2019s fluid. Sometimes, we talk a little before matches - *''Today, we should do this, that.* \" There are also nights when a glance is enough.\u201d\n\nArda G\u00fcler on Mbappe leaving his CF spot : \u201cMbapp\u00e9 criticized for dropping too deep sometimes? I think we have to let him play where he wants. He must benefit from the freedom his talent gives him the right for. If he drops into the middle, if he drops back a little, it\u2019s not for nothing. He has the knowledge to do it, he understands what the game demands. When he does that, it\u2019s up to me to go and occupy his place.\u201d\n\n Arda G\u00fcler on comparison with \u00d6zil : \u201cMe &amp; Mbapp\u00e9 compared with \u00d6zil &amp; Cristiano? It\u2019s cool, it\u2019s nice. They\u2019ve done great things. But it\u2019s always the team that goes after the big achievements, never two players.\u201d\n\nArda G\u00fcler on Juni Calafat : \u201cJuni Calafat helped me a lot last year, he explained to me that I need to have patience because of the legends at the club, I understood that, I was a kid coming from Turkey.\u201d\n\nArda G\u00fcler on his relationship with Xabi : \u201cI have full confidence in Xabi Alonso\u2019s plans. If one day he tells me to play goalkeeper, I\u2019ll buy gloves!\u201d\n\nArda G\u00fcler on expectations from him: ''The noise around me \u2014 I\u2019ve never seen it as pressure. It\u2019s something that actually helps me push further. It\u2019s like I need that.''\n\nArda G\u00fcler on the Xabi Alonso era : I\u2019m convinced we\u2019re moving in the right direction. I don\u2019t know exactly how long it will take, but we\u2019ll be ready when the time really comes.",
        "upvotes": 254,
        "comments": 22,
        "media": {
            "type": "image",
            "url": "https://external-preview.redd.it/reG0lu5WLSaMyqObwWpwVMMPNbnvEoV9ds7Q8L-sO0k.jpeg?auto=webp&amp;s=f610b3f6e0384c0e68ad2f32b85bc1395e0e4cc9"
        },
        "permalink": "/r/realmadrid/comments/1o7gs2y/arda_guler_when_i_wasnt_playing_it_was_difficult/"
    },
    {
        "id": "1o7q4gf",
        "author": "FrrancondonaEra",
        "title": "cant wait for trent to come back and piss the scouser even more.",
        "content": "",
        "upvotes": 67,
        "comments": 5,
        "media": {
            "type": "video",
            "url": "https://v.redd.it/em5u0dlewcvf1/DASH_1080.mp4?source=fallback"
        },
        "permalink": "/r/realmadrid/comments/1o7q4gf/cant_wait_for_trent_to_come_back_and_piss_the/"
    },
    {
        "id": "1o77o50",
        "author": "Bosphore9",
        "title": "Today is Mesut \u00d6zil\u2019s birthday, here\u2019s his last match for Real Madrid",
        "content": "Joined in 2010 and left in late 2013. The former and retired Real Madrid player is now 37 years old. Here\u2019s his last match of one of the best playmakers that ever existed for the club. The match took place on 26 August 2013, the second journey of LaLiga BBVA in which he was substituted after an hour. Benched in the next game he left the club the day after.",
        "upvotes": 474,
        "comments": 17,
        "media": {
            "type": "video",
            "url": "https://v.redd.it/zwml0ahn99vf1/DASH_1080.mp4?source=fallback"
        },
        "permalink": "/r/realmadrid/comments/1o77o50/today_is_mesut_\u00f6zils_birthday_heres_his_last/"
    },
    {
        "id": "1o7ju2i",
        "author": "Humble-Ad3419",
        "title": "DECLARACIONES SOBRE CORRUPCI\u00d3N EN EL FC BARCELONA",
        "content": "LLUIS CANUT (PERIODISTA TV3):\n\n\n\n\"A m\u00ed me cont\u00f3 una persona vinculada con el estamento arbitral que la primera vez que conoci\u00f3 a N\u00fa\u00f1ez como presidente del Bar\u00e7a, N\u00fa\u00f1ez le expres\u00f3 su deseo oculto de querer comprar alg\u00fan d\u00eda a un \u00e1rbitro. Hasta que se encontraron con un \u00e1rbitro con problemas econ\u00f3micos para pagar las letras de su piso\", \"El Bar\u00e7a, a trav\u00e9s de la empresa de N\u00fa\u00f1ez y Navarro, negoci\u00f3 con el banco del \u00e1rbitro las letras que se ten\u00edan que descontar del piso y se las iba pagando poco a poco en funci\u00f3n de los partidos que dirig\u00eda al FC Barcelona\". \n\n\\-------------------------------------------------------------------------\n\nPACO ROIG (EX PRESIDENTE DEL VALENCIA):\n\n\n\nUn ex\u00e1rbitro me conto que un representante del Bar\u00e7a le dijo en un Barcelona-Elche, 'oye me puedes hacer un favor, yo quiero entrar a conocer al colegiado del partido'. Dec\u00eda que llevaba un mill\u00f3n de pesetas. Y dec\u00eda: si gana el Barcelona, el mill\u00f3n de pelotas se lo daba al \u00e1rbitro. Si pierde el Barcelona, lo devuelvo. Y si empata, me quedo la mitad. Esas cosas pasaban a lo largo de muchos a\u00f1os\".\n\n\\---------------------------------------------------------------------\n\nLLUIS BASAT (EX CANDIDATO A LA PRESIDENCIA DEL BAR\u00c7A):\n\n\n\n\u201cEn 2003 una persona muy importante del club me dijo que que no podr\u00eda ser presidente porque \"no sab\u00eda c\u00f3mo comprar un \u00e1rbitro\".\n\n\\---------------------------------------------------------------------------\n\nSIQUE RODR\u00cdGUEZ (PERIODISTA CULE DE SER CATALU\u00d1A QUE DESTAPO EL CASO NEGREIRA): \n\n\n\n\"A principios de febrero, ya lo tenemos para sacarlo. Ah\u00ed, hablamos con la gente del Bar\u00e7a y le decimos qu\u00e9 es lo que tenemos, con el club como principal implicado, para que respondan en el programa o preparen una respuesta, porque es un tema muy grave\".\n\n\"Ah\u00ed es cuando en el Bar\u00e7a nos piden si podemos aguantar el tema un par de semanas para preparar la respuesta a nivel interno, p\u00fablico... De hecho, la frase textual es: 'Somos un condenado a muerte que os pide el \u00faltimo deseo'\".\n\n\u201cTuve una reuni\u00f3n con 2 personas, nos dijeron d\u00f3nde estuvo Negreira a\u00f1os atr\u00e1s jugando al p\u00f3ker\u2026 s\u00ed, quedaba en bares con los \u00e1rbitros\u2026 y que hab\u00eda maletines\u2026 pero quienes lo dec\u00edan no quer\u00edan aparecer p\u00fablicamente\u201c.\n\n\\-------------------------------------------------------------------\n\nMILLA (EX JUGADOR DEL BARCELONA Y REAL MADRID):\n\n\n\nEl jugador del Real Madrid Luis Milla asegur\u00f3 ayer en el programa El Largero, de la cadena Ser, que en las v\u00edsperas del \u00faltimo partido de Liga de la temporada pasada, que su equipo disput\u00f3 contra el Tenerife, recibi\u00f3 una llamada de un compa\u00f1ero de profesi\u00f3n, quien le ofreci\u00f3 dinero por dejarse ganar. En aquel partido el Madrid, al ser derrotado por 3-2, perdi\u00f3 la Liga...\n\n\\-------------------------------------------------------------------\n\n GODALL (VICEPRESIDENTE DEL BAR\u00c7A):\n\n\n\n (2012) \"Tenemos que estar al lado de las entidades en las que se ejerce el poder y no darles la espalda. Recuerdo que en su d\u00eda Laporta lo tuvo clar\u00edsimo. \u00bfA qu\u00e9 presidente apoya Florentino? A Gerardo Gonz\u00e1lez. Entonces al Bar\u00e7a le conviene apoyar a Villar y tener una buena relaci\u00f3n con la federaci\u00f3n, donde se cuecen los comit\u00e9s de \u00e1rbitros, la competici\u00f3n y la Liga\"... \n\nY luego conect\u00f3 su buena relaci\u00f3n con la federaci\u00f3n con lo que \u00e9l denomin\u00f3 un \"saldo arbitral favorable\".\n\n\\----------------------------------------------------------------------\n\nJOSE MARIA ENRIQUEZ NEGREIRA (HIJO DE NEGREIRA):\n\n\n\n\"El Bar\u00e7a minti\u00f3 en Hacienda para desligarse de mi padre y me us\u00f3 como pretexto\", \"Los 7,5 millones no fueron por los informes, yo cobr\u00e9 60.000 \u20ac\".\n\n\\---------------------------------------------------------------------\n\nANASTASIO MAYORAL CEDENILLA (\u00c1RBITRO):\n\n\n\nEn 1985, el \u00e1rbitro de Primera Divisi\u00f3n Anastasio Mayoral Cedenilla denunci\u00f3 que le ofrecieron 1,5 millones de pesetas para favorecer al Bar\u00e7a ante el Lleida en Copa del Rey.\n\n\\--------------------------------------------------------------------\n\nJOSE VICENTE HERNAEZ (PERIODISTA): \n\n\n\n(1994) A\u00f1o siguiente de entrar Enr\u00edquez Negreira en el CTA.\n\nArt\u00edculos de Joe Vicente Hern\u00e1ez despu\u00e9s de un partido Barcelona - Osasuna y Barcelona - Atl\u00e9tico:\n\n\"Al Bar\u00e7a naturalmente, no le hace falta recusar a un arbitro. Basta con que un d\u00eda cualquiera de partido se le insin\u00fae algo a Enr\u00edquez Negreira (miembro del Comit\u00e9 de Designaci\u00f3n) en el palco presidencial del Camp Nou, al que suele ir con relativa frecuencia. O en cualquier partido de su hijo con uno de los equipos inferiores del Bar\u00e7a. En esta Loto futbol\u00edstica le vuelve a tocar el primer premio al mismo. Que casualidad. Al equipo  azul-grana le han regalado ya varios puntos en esta Liga. Curiosamente, desde que el ex colegiado catal\u00e1n Enr\u00edquez Negreira esta en el Comit\u00e9, el Barcelona es el \u00fanico club para el que no existe el problema arbitral\".\n\nJos\u00e9 Vicente Hern\u00e1ez ya lo denunciaba ya en sus art\u00edculos. Al igual que tambi\u00e9n lo hicieron, los presidentes Mendoza y Jes\u00fas Gil.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n",
        "upvotes": 50,
        "comments": 25,
        "media": null,
        "permalink": "/r/realmadrid/comments/1o7ju2i/declaraciones_sobre_corrupci\u00f3n_en_el_fc_barcelona/"
    },
    {
        "id": "1o7hxoy",
        "author": "911Maestro",
        "title": "Which player you adored from a different club and wanted in?",
        "content": "For me it was a dream to see Kevin De Bruyne alongside Cristiano and then link up with Benz-Vini.\nI believe he would donned it and would have even surpassed the legacy of Ozil at Real. \nEspecially after Kroos, he would have been there to thread the passes to Kylian and Vini.\nWhat Bellingham does in attach + What Kroos did for assists + What Ozil did , it would have all been in 1 person in that 17 number Real jersey.",
        "upvotes": 43,
        "comments": 96,
        "media": null,
        "permalink": "/r/realmadrid/comments/1o7hxoy/which_player_you_adored_from_a_different_club_and/"
    },
    {
        "id": "1o7ml5x",
        "author": "ManuMora98",
        "title": "[Basket] First win of the week as we defeat Partizan Belgrade 93-86. This Friday, we visit Belgrade to face Red Star",
        "content": "",
        "upvotes": 14,
        "comments": 0,
        "media": {
            "type": "image",
            "url": "https://preview.redd.it/0sgzh2kj7cvf1.jpeg?auto=webp&amp;s=5a5a3c2f7caa561eaebb9b88c06806f097ab4adf"
        },
        "permalink": "/r/realmadrid/comments/1o7ml5x/basket_first_win_of_the_week_as_we_defeat/"
    },
    {
        "id": "1o6wg3y",
        "author": "EndouShuuya",
        "title": "SIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIIUUUUUUU! CRISTIANO!",
        "content": "",
        "upvotes": 551,
        "comments": 211,
        "media": {
            "type": "video",
            "url": "https://v.redd.it/hb9fx2cm46vf1/DASH_720.mp4?source=fallback"
        },
        "permalink": "/r/realmadrid/comments/1o6wg3y/siiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiuuuuuuu/"
    },
    {
        "id": "1o7byhf",
        "author": "kevraul",
        "title": "Fernando Carlos Redondo Neri",
        "content": "[https://www.youtube.com/watch?v=snxkSZuTQdQ](https://www.youtube.com/watch?v=snxkSZuTQdQ)\n\n\n\nthere are a great many defensive midfielders in Real Madrid, Redondo will always be the first in my team sheet. Always.",
        "upvotes": 44,
        "comments": 15,
        "media": {
            "type": "image",
            "url": "https://external-preview.redd.it/bnDLt0k6Xo8rjHyrtHVBxe6d1wYSNz0X_pURrpplLTo.jpeg?auto=webp&amp;s=f9b8a20f623fd73dbc9eb489108ccebec5dd6c9d"
        },
        "permalink": "/r/realmadrid/comments/1o7byhf/fernando_carlos_redondo_neri/"
    },
    {
        "id": "1o6xsyx",
        "author": "EndouShuuya",
        "title": "Guler X Mbapp\u00e9 DUO!\ud83e\udd29",
        "content": "",
        "upvotes": 303,
        "comments": 10,
        "media": {
            "type": "video",
            "url": "https://v.redd.it/st9kgc3og6vf1/DASH_720.mp4?source=fallback"
        },
        "permalink": "/r/realmadrid/comments/1o6xsyx/guler_x_mbapp\u00e9_duo/"
    },
    {
        "id": "1o67yq5",
        "author": "No-Independent2522",
        "title": "Courtois runs into Morata during the international break",
        "content": "",
        "upvotes": 2727,
        "comments": 60,
        "media": null,
        "permalink": "/r/realmadrid/comments/1o67yq5/courtois_runs_into_morata_during_the/"
    },
    {
        "id": "1o6ee57",
        "author": "No-Independent2522",
        "title": "Kroos just out here doing Kroos things on IG \ud83d\ude02 Ronaldo who? Benz who?",
        "content": "",
        "upvotes": 773,
        "comments": 11,
        "media": null,
        "permalink": "/r/realmadrid/comments/1o6ee57/kroos_just_out_here_doing_kroos_things_on_ig/"
    },
    {
        "id": "1o6txsj",
        "author": "xGsGt",
        "title": "Going to El clasico as barca fan",
        "content": "My friend and I are going to the cl\u00e1sico in Madrid I'm a big Madrid fan but my friend is a Barca fan, I'm going with my jersey obviously but we are wondering if my friend can use his Barca jersey? \n\nWhat is the etiquette? This is my first Real Madrid game in Spain, we are going to be sitting in a lower section, it's an vip section, would it be a problem? ",
        "upvotes": 93,
        "comments": 33,
        "media": null,
        "permalink": "/r/realmadrid/comments/1o6txsj/going_to_el_clasico_as_barca_fan/"
    },
    {
        "id": "1o6ifcw",
        "author": "OddTraffic3317",
        "title": "R\u00e9al Madrid Squad most valuable in the world",
        "content": "Our squad is once again at the top, based on transfermarket valuation.\n\nIt\u2019s impressive to see the continued dominance of Premier League, while their footballing results didn\u2019t significantly change in UCL over the last 15 years, as many, me included, had predicted.\n\nFrom our Club perspective, it\u2019s interesting to compare the squad value to the amount we paid to build it. Even adding the signing bonuses of the free agents, we spent about 900M\u20ac to build this squad, so creating a 50% value. \n\nThis is significantly better than Manchester City or Arsenal, who complete the podium, that struggle to barely keep the value of the squad they assembled\n",
        "upvotes": 336,
        "comments": 43,
        "media": {
            "type": "image",
            "url": "https://preview.redd.it/g2424pybh3vf1.jpeg?auto=webp&amp;s=3630d9b66b0cd21a73aa723032072922cb415153"
        },
        "permalink": "/r/realmadrid/comments/1o6ifcw/r\u00e9al_madrid_squad_most_valuable_in_the_world/"
    },
    {
        "id": "1o6dfu6",
        "author": "Lionel_Kratos_Messi",
        "title": "Amazing Trio of Madrid",
        "content": "G/A this season for club &amp; country:\n\n\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Kylian Mbapp\u00e9 - 21 G/A\n+ 9 Goals and 2 Assists at 8 Matches in LaLiga\n+ 5 Goals at 2 Matches in Champions League\n+ 3 Goals and 2 Assists at 3 Matches in World Cup Qualification\n\n\ud83c\udde7\ud83c\uddf7 Vin\u00ed Jr - 12 G/A\n+ 5 Goals and 4 Assists at 8 Matches in Champions League\n+ 1 Goal and 1 Assist at 1 Matches for Brazil\n\n\ud83c\uddf9\ud83c\uddf7 Arda G\u00fcler - 11 G/A\n+ 3 Goals and 3 Assists at 8 Matches in LaLiga\n+ 1 Assists at 2 Matches in Champions League\n+ 1 Goal and 3 Assists at 3 Matches in World Cup Qualification",
        "upvotes": 594,
        "comments": 28,
        "media": {
            "type": "image",
            "url": "https://preview.redd.it/881anm3lg2vf1.jpeg?auto=webp&amp;s=01066779714ef45305c0d4fdfad07ffd7d401854"
        },
        "permalink": "/r/realmadrid/comments/1o6dfu6/amazing_trio_of_madrid/"
    },
    {
        "id": "1o6ed4w",
        "author": "Aggressive-Row-4489",
        "title": "Rodrygo goesssssssss",
        "content": "The rodrygo we have this season is a beast fr. Watching the game japan and brazil  even tho brazil lost,, he was amazing. Carrying the ball, switching the sides, dropping deep linking up etc. Madridistas, we are so blessed to have a  player of that quality, accepting to fight his spot in the royal whites . He would be a starter for every team in the world but chooses to fight for his position and is also giving a proper competition to vinicius in the left wing. One of our own and we fans love you  so muchhh, rodrygo \u2665\ufe0f",
        "upvotes": 112,
        "comments": 54,
        "media": null,
        "permalink": "/r/realmadrid/comments/1o6ed4w/rodrygo_goesssssssss/"
    },
    {
        "id": "1o624ry",
        "author": "More-Judgment-9253",
        "title": "Tchouameni at Madrid vs France",
        "content": "I was just rewatching his performance against ukraine last month and the difference in his playstyle there vs for the club is kinda crazy. Look at how progressive he is and he's actually taking risks and also moving around more. Of course they're completely different systems but I think this version of tchou is better",
        "upvotes": 448,
        "comments": 52,
        "media": {
            "type": "video",
            "url": "https://v.redd.it/conri70c9zuf1/DASH_1080.mp4?source=fallback"
        },
        "permalink": "/r/realmadrid/comments/1o624ry/tchouameni_at_madrid_vs_france/"
    },
    {
        "id": "1o5nl84",
        "author": "Downtown_Guidance_75",
        "title": "Not the Real Madrid Academy, BUT the Toni Kroos Academy IN Madrid.",
        "content": "Toni Kroos, who boasts six Champions League titles and a World Cup trophy, still brings incredible passion to coaching at the Real Madrid Academy \ud83d\udd25\n\nKroos is out here teaching 14-year-olds how to control tempo better than half the Prem midfielders\n\nThose kids better not misplace a pass man\u2019s vision still sees everything \ud83d\udc40",
        "upvotes": 1746,
        "comments": 45,
        "media": {
            "type": "image",
            "url": "https://preview.redd.it/o6ekkq6iiwuf1.jpeg?auto=webp&amp;s=01473585337692d5204daa0c4cb831858e069288"
        },
        "permalink": "/r/realmadrid/comments/1o5nl84/not_the_real_madrid_academy_but_the_toni_kroos/"
    },
    {
        "id": "1o5us9z",
        "author": "mishhka1",
        "title": "Rate my Ronaldo wallpaper",
        "content": "Added with a very cool nostalgic edit i found. Ronaldo and Marcelo always had that close friendship i always admired. I though it would be cool to make it a live wallpapers, especially with the nee iOS26 update which cane out recently. Rate it away guys.\n\nIf anyone will need a tutorial, hit me up I will be glad to teach you :)",
        "upvotes": 157,
        "comments": 16,
        "media": {
            "type": "video",
            "url": "https://v.redd.it/u71ae9rasxuf1/DASH_1080.mp4?source=fallback"
        },
        "permalink": "/r/realmadrid/comments/1o5us9z/rate_my_ronaldo_wallpaper/"
    },
    {
        "id": "1o5ijgp",
        "author": "UpgradedSiera6666",
        "title": "Mbappe after the Derbi defeat: \"We didn't have the intensity we needed. They won every duel, were dangerous on every cross... Obviously, it's complicated to win this kind of match. We lost our rhythm and control.",
        "content": "",
        "upvotes": 410,
        "comments": 16,
        "media": {
            "type": "video",
            "url": "https://v.redd.it/hto2l56djvuf1/DASH_720.mp4?source=fallback"
        },
        "permalink": "/r/realmadrid/comments/1o5ijgp/mbappe_after_the_derbi_defeat_we_didnt_have_the/"
    },
    {
        "id": "1o51tx6",
        "author": "Waves_Rondo",
        "title": "This stat is insane..",
        "content": "",
        "upvotes": 2368,
        "comments": 142,
        "media": {
            "type": "image",
            "url": "https://preview.redd.it/z2kgd0fr4ruf1.jpeg?auto=webp&amp;s=7cf6c199019254bb006bd6be5804c0b24745732d"
        },
        "permalink": "/r/realmadrid/comments/1o51tx6/this_stat_is_insane/"
    },
    {
        "id": "1o5a6l1",
        "author": "AffectionateGift3560",
        "title": "England and Real Madrid star Jude Bellingham has opened up about the pressures of social media and the importance of mental health support in elite sport",
        "content": "This didn't go viral I don't know why .\nI would say people always say his arrogant even till this day but all we've seen for the past 2 years is a humble man with great upbringing.\n\nArda fans like to hate on him and act like he is the all of Arda problems and they just want to see him start but in actually Arda worst problems should be the opposing team we face and how they under estimate him not his teammates . I can bet Jude isn't mad that Guler took his position and is performing well.",
        "upvotes": 402,
        "comments": 38,
        "media": {
            "type": "video",
            "url": "https://v.redd.it/od5u95sv3tuf1/DASH_360.mp4?source=fallback"
        },
        "permalink": "/r/realmadrid/comments/1o5a6l1/england_and_real_madrid_star_jude_bellingham_has/"
    },
    {
        "id": "1o4y8s8",
        "author": "FrrancondonaEra",
        "title": "hugo fern\u00e1ndez martinez a 12 age one of the biggest talent in real madrid academy",
        "content": "sry for the music in the background!   he is already on jorje mendez radar hope he dont sign him to his agency i dont want that rat near real madrid. ",
        "upvotes": 728,
        "comments": 44,
        "media": {
            "type": "video",
            "url": "https://v.redd.it/ybn8y3erequf1/DASH_1080.mp4?source=fallback"
        },
        "permalink": "/r/realmadrid/comments/1o4y8s8/hugo_fern\u00e1ndez_martinez_a_12_age_one_of_the/"
    },
    {
        "id": "1o4m80n",
        "author": "yuukiro",
        "title": "Don Arda with a manager's coat",
        "content": "",
        "upvotes": 1541,
        "comments": 39,
        "media": null,
        "permalink": "/r/realmadrid/comments/1o4m80n/don_arda_with_a_managers_coat/"
    },
    {
        "id": "1o4nkzi",
        "author": "supplementarytables",
        "title": "Kylian Mbapp\u00e9: \u201cCristiano Ronaldo has always been my role model, an example for me\u201d.\n\n\u201cI\u2019m lucky to talk to him, he gives me advice, he helps me\u2026 he\u2019s number one\u201d.\n\n\u201cHe\u2019s the reference of Real Madrid. People still dream and talk of Cristiano now\u201d, told Movistar.",
        "content": "",
        "upvotes": 1069,
        "comments": 34,
        "media": null,
        "permalink": "/r/realmadrid/comments/1o4nkzi/kylian_mbapp\u00e9_cristiano_ronaldo_has_always_been/"
    },
    {
        "id": "1o4leok",
        "author": "soldier101br",
        "title": "Alternative Angle of Vini Jr. Goal against South Korea",
        "content": "",
        "upvotes": 848,
        "comments": 27,
        "media": {
            "type": "video",
            "url": "https://v.redd.it/6xw2jmlvonuf1/DASH_720.mp4?source=fallback"
        },
        "permalink": "/r/realmadrid/comments/1o4leok/alternative_angle_of_vini_jr_goal_against_south/"
    },
    {
        "id": "1o4tj9e",
        "author": "soldier101br",
        "title": "Our boys arrived at Japan for National Duty",
        "content": "",
        "upvotes": 262,
        "comments": 2,
        "media": {
            "type": "video",
            "url": "https://v.redd.it/j21prshgjpuf1/DASH_720.mp4?source=fallback"
        },
        "permalink": "/r/realmadrid/comments/1o4tj9e/our_boys_arrived_at_japan_for_national_duty/"
    }
]